港鐵再封三站 警粗野清場

港鐵再封三站 警粗野清場

防暴警昨協助港鐵封閉葵芳站，粗暴將市民及記者推走。王子俊攝

【與民為敵】

【本報訊】港鐵繼前日觀塘大遊行「未衝突先關站」後，昨日再用同一手段，在荃葵青遊行前宣佈封閉葵芳站、荃灣站及西鐵綫荃灣西站。市民怒斥港鐵每逢遊行都封站，要求交代。防暴警其後進駐站內協助落閘，更粗暴將站內市民及記者推離車站，有記者險在梯間跌倒。新民主同盟荃灣區議員譚凱邦的助理更遭警方拉進鐵閘內無理按地拘捕，血流披面需留醫治理。

記者：羅智堅 于健民 張雅婷

相關新聞：疑有警跌槍 被迫再前進擎槍

荃葵青遊行原定昨午3時開始，港鐵早上11時半宣佈，荃灣綫列車將不停葵芳站、荃灣站，西鐵綫列車不停荃灣西站，三站會暫時關閉，惟未有安排任何接駁巴士服務，僅呼籲乘客預早計劃行程及使用其他交通工具。

喝罵市民「係咪唔肯離開」

港鐵連續兩日封站惹市民不滿，有居於葵芳的市民要求交代封站原因，但未獲回應。下午1時半，港鐵在警方協助下落閘封葵芳站，有防暴警要求在場市民立即離開，並不要再推進，否則會使用武力，其間更多次大聲喝罵市民：「你係唔係唔肯離開？」警員又將記者向外推阻礙採訪，令在場市民鼓譟，高呼「香港警察、知法犯法」等口號，情況混亂，有記者於梯間差點跌倒。

下午約1時48分，防暴警成功協助港鐵落閘，但站內仍有小量市民未能離開，數十名市民在站外指罵，並不斷高叫「黑社會」、「放人」。譚凱邦的助理同樣被困站內，譚稱其助理在現場拍攝時遭警員截停問話並捉入站內。新民主同盟荃灣社區主任潘朗聰從鐵閘縫隙拍到經過，該助理被數名警員粗暴按在地上致滿面鮮血。警員隨後疑發現潘在拍攝，遂將助理拖至站內一角，無所得知其遭受的對待。下午3時17分救護員到場，但港鐵職員聲稱站內沒有被捕人士，譚的助理一度下落不明。

相關新聞：藍衣人鐵通恐襲 警察放生

荃灣區議員譚凱邦的助理（中）在場拍攝期間遭多名警員拖入站內制服。翁志偉攝

葵芳站封閉後有市民圖合力拉開鐵閘。

葵芳站職員呼籲市民配合封站安排盡快離開。

譚凱邦助理頭破血流被捕

直至傍晚，譚凱邦終確認助理被捕，有律師跟進。譚表示，助理被捕時頭部受傷，幸已止血，但神情呆滯，需在仁濟醫院留醫，由於未徵得助理同意，暫不便透露被捕罪名。譚強調，該助理被捕前一直用手機拍攝譚，沒有亦不可能作出任何其他動作。新民主同盟發聲明強烈抗議警方無理拘捕議員助理，並無理禁錮及粗暴對待。

由於港鐵配合警方和政府突然封閉葵芳站，大批參加合法遊行的巿民提早到達葵芳。葵涌廣場不少食肆坐滿黑衣巿民，商場內的便利店和售賣雨具的店舖，早在遊行集會前一小時雨衣已售罄，不少遊行巿民亦搶購雨傘。香港紅十字會安排義工於荃灣廣場、葵芳新都會廣場提供急救服務和心理支援服務。

上一則
上一則
警闖黃大仙中心 截查市民爆罵戰

下一則
下一則
乘客阻落閘斥非法禁錮

疑有警跌槍 被迫再前進擎槍
藍衣人鐵通恐襲 警察放生
水炮車首出動 震懾示威者
前線：恐懼但跟大隊撐落去
12歲男童被捕 警拒社工協助
荃葵青10萬人冒雨抗警暴
失明肢障前警員堅持遊行
示威者轉戰尖沙嘴 游擊堵紅隧
深水埗防暴兩突襲 拘逾10人
警闖黃大仙中心 截查市民爆罵戰
乘客阻落閘斥非法禁錮
政黨轟「黨鐵」配合打壓
警親屬轟林鄭挑香港內訌
準教師7.1抗爭 與當差兄冷戰
勝和「懵良」14K「肥林」涉暴動今提堂
張炳良籲特首放下身段撤法
擅放警入麗晶 管業處認衰
民建聯中委掌業委會 曾爆混賬
智慧燈柱供應商與內地割席
劉頴匡被捕 斥打壓和平示威
後日圍國泰 員工：炒都唔怕
帶學童過關 教師恐遭扣押
姚思榮料酒店入住率跌至20%
腳踢荃灣街坊 六左輪指記者警開真槍退示威者